全職學生返緊兼職要比家用（長文）

平時食飯搭車買衫買鞋買嘢都係自己比
已經2年冇問過屋企人攞錢
除咗交學費
自己知道屋企好手緊
平時唔洗返學都特登全日去返兼職
暑假特登返多啲 為嘅就係唔想開學後唔得閒返工
然後冇錢洗 咩都要就住就住
自己問一個有正常社交嘅人
一個星期出街2晚同朋友食飯我唔覺得過份
但屋企人一直覺得我好大洗
雖然返學個陣的確少返工 得個千五兼職人工唔夠洗
我真係有問屋企人攞過幾舊水

然而宜家屋企人好大條道理問我攞家用
同我講每個月起碼交一千伙食費
我唔明自己只係返緊兼職
平時主要開支都係自己比
點撚解 我要比家用
日日係到比說話我聽
三姑六婆又邊個同事嘅仔女自己兼職半工讀自己比埋學費 係到問我點解唔得
雖然讀書學費的確係屋企人比
但係宜家要我比家用真係條氣好唔順

樓主係絲？係既，我養你.

結論都係窮人唔好生仔
生仔為左有人養自己

支持樓主爭氣，為自己抗爭
但係樓主幾大？

你讀乜嘢 programme?
如果你講到屋企咁手緊
應該申請到 grant loan, 再加埋 non mean
已經唔駛屋企幫你交學費啦

我一個月用千幾蚊
但我媽都成日覺得我好大洗

多謝先 不過我唔易養呀

我二十歲頭咋

其實5月個陣有入紙申請
但之後屋企人又話費事之後蝕埋利息
兜兜轉轉佢地都係話要自己比

你咪講同學既父母送佢地去外國送埋層樓
點解你地唔得

其實食飯搭車都已經去咗一大部份
但屋企人眼中將同朋友出街食飯洗嘅錢放的得好大

佢地就會話唔好同人地家庭比
你自己知道屋企咩事

咁佢地又拎你同其他人既仔女比~

Grant loan得1厘息 non mean 得1.幾厘息 你拎去買股票收息都唔止啦

即係搞唔到grant?

咁撚低息都話蝕，注定樓主屋企窮

介唔介意透露下番咩工
讀U果陣番兩日一星期 都搵3xxx啦 加埋補習都5-6k
不過讀緊書都要你比家用講唔通 第日出黎做野即刻搬走啦

咁畀家用係咪佢哋會畀返零用先
而家自己負責咗生活費
咪算幫輕咗屋企囉

咁佢又拎你同人地d仔女比

戅鳩 有grant loan 都唔申請

咁應該係你屋企人有收埋啲物業/資產
但又唔想比你知
你自己都有責任了解下乜嘢係學生資助
乜嘢叫 "費事之後蝕埋利息?"
grant 唔駛還, loan 畢業後才開始計利息
利息只係象徵式1%, 分10年還
你唔想蝕利息嘅話, 可以畢業後即刻一炮過還晒
十幾年前, 只有 UGC degree 課程先至有資格申請
依家你哩一代已經好幸福, 連你肯讀佢就仆到收你嘅能仁學院嘅課程都可以申請

搵個人嫁左佢算啦

我平時無咩洗費
多數係買護膚品
但我媽就覺得買黎曬錢

點唔易法 講多啲黎聽

咁佢地都好雙重標準咋喎

當年我都係咁借 畢業後就差不多成份糧黎還 只係還左一年多啲